信報：民主派係社福界、區一均協調失敗

為求搶佔議會過半數，曾錦榮和曾健超上月主動聯絡張志偉，表達希望舉行初選的意願。⋯⋯⋯

據悉，3人於6月中嘗試協調，甚至尋求戴耀廷出手襄助籌辦初選，可是社總對模式有保留，覺得活動未能百分百確認社福界選民身份，由於遲遲未傾妥，初選最後胎死腹中，3人遂敲定各自報名參選，齊齊接受選民洗禮。
⋯⋯
民建聯前天宣布派遣譚榮勳出戰社福界，令該界別從三強鼎立變成四方混戰。不過，參考上屆投票紀錄，泛民各路人馬共獲9000多票，遠超僅得1000多票的建制派，預料即使本土和泛民多路勢力同場競爭，建制陣營成功偷襲的機會依然渺茫。

儘管民主派在區議會佔有壓倒性優勢，但假如不同勢力堅持互不退讓，齊齊報名，票源勢必被攤薄，最終得益的只會是建制陣營。建制第一大黨民建聯似乎亦看出契機，決定派出深水埗區議員劉佩玉上陣，冀以小博大。

有建制中人分析，若單論票數⋯⋯⋯建制派手握的58票與民主派近400票相比，真是「蚊髀同牛髀」，即使泛民分裂成3至4隊，建制派亦無望當選，那麼為何民建聯依然派人加入戰團？

箇中原因呼之欲出，民建聯經過內部評估，不論民主派、素人、本土派出選，在當前中央收緊對港管治下，遭選舉主任DQ（取消參選資格）的機會極高，萬一所有民主派人士一律被拒入閘，建制派便有望「偷雞」；據聞有關策略亦適用於其他功能界別，例如教育界和法律界等泛民堡壘，務求令「反對派」不能自動當選。

屌啦 班友

信報 拉

屌，咪撚自己人鬼打鬼啦

不過社福界一向都係泛民鐵盤
冇想像中咁大鑊

猜贏出選囉

參考上屆投票紀錄，泛民各路人馬共獲9000多票，遠超僅得1000多票的建制派，預料即使本土和泛民多路勢力同場競爭，建制陣營成功偷襲的機會依然渺茫。

篇野都係咁講，主要訊息就係話保皇黨攝個二打六去選博DQ曬所有其他人之後可以自動當選

社福界上屆5個人選
K 1
關鋭煊
1,255
K 2
曾健超
1,011
K 3
邵家臻
4,603 當選
K 4
葉建忠
3,858
K 5
黃成智
557

社總比人DQ既機會好低
即使上年5個入面有兩個建制, 佢地加埋都係得1800票左右
今年當4個人選, 無人被DQ, 應該都守得住

係，班社工多票到諗緊唔要功能組別過票去超區

所以上面寫左會直接出大技: DQ候選人
btw,估唔到信報宜家想做埋星島果份

都係寫個現實出嚟
余錦賢哩個專欄
成日埋尾都批評政府夾硬嚟係無助解決社會矛盾

大家都估到
要有兩手準備
第一個可能係報名參選時已經DQ
第二個可能係選到先DQ

係，所以出多d都冇問題，最重要最尾要識得棄保

社福介喺垃圾

做咩啫你